
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "resume"
%%% End: 

\section{个人简历}

我名叫邵勇，并非学软件出身，酷爱程序设计，程序设计都是自学，从2002年从事软件开
发 以，一直把软件当成一门艺术来做，毎一个程序尽量做到精益求精。 我擅长系统架构
设 计，总体设，并对时间响应快，可靠性高的嵌入式软件有经验。10来年的软件开发过程，
用c，csharp，java开发过许多项目，一直是项目负责人，软件部经理，有项目管理经
验。 带领团队为兰州石化开发了生产安全受控系统(mses)，为北京埃昂赛开发了o2o电子交
易平台(cmall)，为甘肃移动公司发过移动商务平台； 独立开发了多个光纤光栅测量管理软
件，应用于30多个石油罐区。我的工作经历可以分为四个阶段，2002-2005\ 2005-2008\
2008-2012\ 2012-2014。

\subsection{2002-2005}

工作于国营长风机器厂，这是一家军工企业，有4000名员工，我属于研发部门。在这里主要
作嵌入式开发，用c语言写单片机程序，项目都不大，我一个人负责软件开发，其中有两个
项目值得一提：
\begin{itemize}
\item 便携式数字示波器：应用于军队，产品对显示速度要求很高，用汇编和c混合编程，验
  收时达到满意的精度和速度
\item 风云三号气象卫星伺服软件：与航天部510所合作，从模样、初样、正样，用了三年时
  间，这个项目管理非常严格，对程序和文档反复评审，力求做到产品的完美，自卫星升空
  至今运行正常
\end{itemize}

\subsection{2005-2008}

从长风辞职，就职于兰州奥普信息技术有限公司，是兰州知名软件企业，我担任软件部门
经理，做了很多项目，重要的有：
\begin{itemize}
\item 智能防熘铁鞋：为兰州铁路局开发，产品分发c51开发的下位机，vb开发的上位机，
  之间通过无线方式通讯，系统架构和主要模块由我负责，应用于兰州至天水十余个火车站
\item 移动商务平台：与甘肃移动公司合作，开发移动商务adc服务平台，使用j2ee架
  构，java语言，系统是网络平台，应用于甘肃各地市移动企业用户。

  参与这个项目的有7名软件人员，1名美工。平台应用于甘肃各地市移动企业用户，通过这
  个项目，我学到了如何管理技术团队，与客户沟通，应对各种需求的能加。更重要的是软
  件设计水平有大幅度提高，用敏捷建模和迭代开发模式，使用开源架构，采用单元测试保
  证软件质量，毎个迭代开发三周时间，有完整的设计、开发、测试流程。
\end{itemize}

\subsection{2008-2012}

兰州奥普总部设到了北京，称为北京奥普智信光科，研发搬到北京，位于丰台科技园区。公
司业务转向光纤光栅测量，在北京这段时间在各个方面都有很大的收获。

从开发成果来说,研发成功了各种型号的光纤光栅测量软件，有c51开发的下位机，csharp开
发的上位机，产品应用于30多个石油罐区，电力站。用c51开发中，使用了高焕堂先生介绍
的OOPC方式，使c有了面向对象能力，按照对象UML建模设计，使单片机程序在架构上有质的
飞跃，再加上对象的单元测试，单片机程序的质量也有大的提高。csharp开发中，大量使用
开源软件，由于测量软件对实时性要求高，其中数据库采用开源的sqlite，响应速度快，不
需要安装配置，为上位机成功使用提供了保证。

从技术上说，开始步入自由软件的世界，自2009年，写软件使用emacs，写文档使用
\LaTeX{},绘图使用asymptote，设计使用敏捷建模，写代码的同时编写测试用例。

\subsection{2012-2014}

2012年由于家庭需要，从北京奥普辞职，入职北京埃昂赛甘肃分公司，地址位于兰州石化自动化
研究院，埃昂赛专为公司中国石油研发软件，总部位于北京。在这两年，研发了两个项目。

\subsubsection{mses}

mses全称生产安全受控系统，系统的核心理念是在炼化企业全面推行生产受控管理理念，构
建安全生产受控管理新机制。系统由j2ee开发的服务端，csharp开发移动终端组成，两者通
过webService交互，服务端使用使用springmvc3.0 restful的风格，表现出mvc框架的简单本
质，持久层使用Spring下的JPA模式，数据库使用oracle 10g，使用了大量的存储过程提高数
据库访问速度和可靠性。移动终端的开发中，我使用了反射和元数据技术，实现了一个简
单的orm框架，大大简化了对数据库的访问。

在mses的开发中，我们实践了"测试驱动开发"和"结对编程"，效果非常好。测试驱动开发的
方法是一种测试在先，编码在后的开发方法，有效的提高了代码质量。结对编
程(pair-programming)是近年来最为流行的编程方式，两个人写一个程序，其中，一个人
叫driver，另一个人叫observer，driver在编程代码，而observer在旁边实时查看driver的
代码，并帮助driver编程，有效地避免了闭门造车，并可以减少后期的code review时间，以
及代码的学习成本。

\subsubsection{cmall}

cmall电子商务是一个b2c的o2o电子交易平台，平台有多个商户入驻，入驻本网站的商家，在
平台上提供相应的产品和服务，看似类似于传统c2c网站，但有以下不同点：社区设置、顾客
必须要注册登录、商品比价(缺省同一区域内，进入比价页面后可以看全市范围内的)、和论
坛社交紧密结合。系统分为交易平台、商户管理平台和系统管理平台，并计划提供安卓客户
端。我在项目中承担了系统架构的搭建，大量商品数据功能管理，导出数据库、新建数据库、
附加数据等，只需执行一 条指令即可重建数据库，而且一切可配置，实际使用，可以准备多
个数据包(多套csv)， 如用于测试的数据包，用于上线的数据包，用于恢复的数据包，一键
可以构建完整数据库。

在cmall的开发中，我们使用了新的项目管理工具maven，比起以往使用ant，简化了很多工
作，maven是基于项目对象模型(pom)，来管理项目的编译，测试，构建，报告和文档的软件
项目管理工具和解决依赖关系的工具。


\newpage
